北京直接治港 林鄭已成傀儡 時事評論員 - 劉細良

北京直接治港 林鄭已成傀儡
時事評論員 - 劉細良

星期六，警察的暴力程度又升級了，金鐘夏愨道少數示威者聚集，警方立即出動水炮車噴射顏色水，中招的以記者居多。晚上太子站內出現群眾衝突，特種部隊進入車廂無差別攻擊，搞事揮舞鐵鎚的藍衣人放走了，反而是平民百姓受傷多。當晚在銅鑼灣出動手持槍械喬裝示威者，被發現後發射兩槍實彈，市民在維園水池旁拾獲九毫米子彈彈殼，相信是從喬裝示威者的特種警察手槍發射。暴力升級至此程度，出現人命傷亡是必然，但整個政府、商界、宗教及社會精英，卻只有束手無策，坐視悲劇發生，為何一個國際金融中心，其危機處理水平，猶如非洲第三世界的軍事獨裁政權，而精英之無能，同樣令人感到震驚。

縱警濫權令事件升溫

這一切源於今天的特區政府已成為傀儡政權，香港正由共產黨在背後直接管治。上星期路透社引中港官員消息，指林鄭曾提出撤回修例、設獨立調查委員會，但遭北京拒絕，指令不能答允示威者五大訴求。路透社表示，有三位知情人士向記者證實，中國政府確實在幕後操控港府決策。三位接受路透社訪問的人士，分別是一名香港政府高級官員、一名與高級官員有緊密關係的人士，以及一名中共高級官員。報道指，8月7日在深圳有一關於香港的會議，由超過500名高級中國政府官員、親建制人士及商界人討論示威者提出的五大訴求。在此會議前，林鄭向中央港澳工作協調小組提交報告，習近平亦知情。知情人士對路透社表示，「是中共向五大訴求說不。形勢比許多人認為更加複雜。」

中共的強硬手段並不尋常，過去23條立法引發大規模示威，北京是以務實而靈活的手法去平息風波，如果從原則性角度而言，23條立法是特區憲制責任，不能退讓，更遑論撤回。反之送中修例乃一件無事生非的特區愚蠢決策，撥亂反正是理所當然。現在問題的複雜性在於牽涉中美貿易談判、領導人權威及內地權力鬥爭。美國可以打香港牌，中共何嘗不可以打香港牌，六四後中共不就是用國民作「人質人盾」，應對美國人權外交。至於「內鬥論」，矛頭直指中央港澳工作協調小組領導韓正寧左勿右，任由局勢惡化，名義上要求特區軍警不惜一切去「止暴制亂」，實際最終是令香港進入緊急狀態，宣佈戒嚴、出動解放軍，最後一切責任就由習近平負上，因為出動武警或軍隊，都由中央軍委主席拍板。

獲北京信任的梁愛詩在深圳會議後，曾經公開表示香港示威屬社會秩序治安問題，不屬國家安全問題，香港政府可以自行處理。這應該是習近平劃下的指導原則，但當北京同時命令特首五大訴求寸步不讓時，這根本是自相矛盾的政策。

將反對運動扣上勾結外國勢力、港獨運動、顏色革命的帽子，這策略在五年前傘運沿用至今，直接負責香港事務的共幹及梁振英是代表人物，因為只要扣上國家安全問題，就可以將過去十多年對港工作失誤責任，推得一乾二淨。一方面政治上寸步不讓，另一方面打着止暴制亂旗號，以拘捕示威者為名，縱容軍警濫權，引發更大社會仇恨，令事情持續升溫。毋庸置疑，這方面實在執行得很成功，這種手段的客觀效果是令香港長期陷入不可管治，體制信任崩塌，人才流走。最後，香港注定由內地貪腐利益集團接收。

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
鄭月娥忘了八件事 (古德明)

之前仲話「誰惹的麻煩誰自己解決，自己去善後處理，不要再給中央添壓力」
食屎啦去,扮撚曬野,根本最衰就習近平